大公司vs細公司

大公司
優:
有明確晉升階梯
福利好
資源同支援不錯
跳槽較易

劣:
人工較低
上面班老屎忽唔走，你都無升職機會

細公司
優:
人工較高
有較多晉升機會 (前提:公司不斷發展)
好多機會學野 (乜撚都要你做)

劣:
無明確晉升階梯 (好睇間公司發展)
無福利可言
甚少支援，好多時乜都要自己落手做
腦細坐你附近，胖君如胖虎
跳槽較難 (其他公司識你老鼠)

大家會點揀

你確定細公司係人工高？

您確定細公司上司唔係老屎忽未死？

你確定大公司
優:
有明確晉升階梯？

都係個句，睇人工做人

職場新鮮人就細公司，包你做一兩年學到好多野去闖江湖，前提你要挨得住

between,你乜行業咩offer都冇講，點比較

好聽就學野 唔好聽就無資源無人
要做緊係做大公司

先唔好講錢先

大公司起碼做野有規有矩，準時出糧唔拖數

另外拎假易，多大假，你請假起碼有teammate back up你，細公司邊個幫你？

所以要睇公司發展 有發展 自然有升職機會

有架，但無得升姐

Agger

諗下好啦屌

梗係大公司
唔大都搵啲multinational ，可以係香港office少人嗰啲
做嘢有系統同有support差好遠

返緊細公司，好處係同老細好close, 咩都彈性啲，得幾丁友老細會識做啲，而且對fg 嚟講學到嘢（乜都要做）

壞處係人工唔會好systematic 咁加，福利得好基本

[quote]大公司
優:
有明確晉升階梯
福利好
資源同支援不錯
跳槽較易

劣:
人工較低
上面班老屎忽唔走，你都無升職機會

細公司
優:
人工較高 <-真係????

有較多晉升機會 (前提:公司不斷發展) <-

所謂晉升根本搵撚笨7, 某post唔夠人,就搵你頂撚埋佢,1打2. ot幫佢做埋, 屌佢老母, 無啦啦迫你識多樣野,咁咪有得升囉
久而久之上一級做撚死頂唔順跳槽, 下面冇乜經驗既新手又被迫短時間學哂幾個同事做既野,仲要氹佢話係俾機會佢學野成長, 1打n個, 迫死佢,咁咪叫做有晉升機會
on lun 79

利申,細公司

做細公司 老闆話事權過大 一生意唔好 就炒人
利申：尋日俾人炒

做緊細公司，乜撚都要做
人工fg黎講算係咁，多數都準時收工，
但福利係0 除左mpf
Al仲要得7日

做一兩年後目標係搵大公司

後生緊係做大公司，學下野
到做到咁上下無乜發展空間先考慮去細公司，用大公司學到個套制度用落去細公司到發展
Fg入細公司簡直自殺

Startup另計，因為你會同間公司一齊成長

現實係咁理想就好

mpf根本唔係福利 七日年假都係根連續性合約一定會有

細公司通常冇咁大power distance既又

入職兩個星期 未同過任何人食lunch
完全唔知咩叫close

搵緊工表示好大機會又返細公司

細公司頭兩個星期都唔同你食lunch
一係其他人好忙 一係仲睇緊你會唔會走

跳槽較難 (其他公司識你老鼠)
有無人講下係咪真

痴線 港資細公司根本就狗做 人工低多野做 遲到會比說話你聽

大公司啦..

大細都返過 大公司真係冇得輸

用我個人經驗做個比較先

CV:
大公司寫落cv都威啲 係同行一睇就出哂水果隻
細公司就識你老鼠 根本就算作出黎都冇人知

福利：
大公司老細成日請食飯(好多時半島級數),有公司旅行去,春茗大大封利是...未能盡錄
細公司連買杯starbucks都要俾返錢

見識：
大公司做嘢可以見識多啲 接觸嘅人係名人 搞嘅活動係全港性嘅大function
細公司撚有嘢俾你見識咩

人工：
大公司人工唔高 但肯定好鬆手 長期返唔夠鐘(我返pt)都會出返成份糧俾我 唔會計較
細公司人工都唔係高 但workload仲大過大公司 而且一百幾十都同你計

行政：
大公司架構清晰 出糧準時 有早冇遲 樣樣都有哂指引
細公司行政混亂 經常唔知想點 出糧遲左成個月都有

第時fg出黎一定做大公司 細公司狗也不屌！！！

之前細公司 0900-1800 日日九點半返

大公司做

要升職上面太多老CF
不過學野係多
同埋一派卡片唔洗點解釋係咩公司黎

細公司真係好撚好笑 - 分享自 LIHKG 討論區

香港唔好諗細公司啦，間間都經營困難，做撚死人呀

都係睇人工

香港地大公司同細公司咪一樣做到成隻狗咁
有得揀點解唔做大公司 至少福利好啲 同埋唔洗請假都比人屌你唔答公司野

咪又要做 邊個好做d就好d
不過大公司穩定d 有d等於半隻鐵飯碗
同埋搵工都真係著數d

in過細公司,市價18k, 不過有9k公司可以向政府claim返
自己已經開16k, 但佢話比唔到，淨係開到14k
實際比5k想請人落地盤做野 還要有經驗，即請即用，要求多多，人工又唔比到

依家大公司 0900-1800 日日九點半返
睇上司啫

做過一間香港都算大嘅公司（一千員工+)
覺得一般

再做過間歐洲MNC 幾十萬員工果種
感覺人工福利文化 港資都完全被屌打

FG入細公司=自殺

agger

細公司=人工較高?

好多都好賤喎 大公司起碼係正常價

細公司無一點可取

細公司就算9數啦

D做嘢手法都唔係正宗，FG入去真係會學壞手勢

細公司resources, support又小，一grad入細公司D人通常眼光短淺

如果間公司係上海有分公司
但both香港同上海個office都係得10幾人
咁叫唔叫細公司?

香港做細公司 邊有前途
轉工時hr聽到大firm出黎都放心d啦
做細firm你平時出去happy hour講起都冇面啦

你話呢

老實 有邊個唔想入大公司
有系統咁多

我唔覺得而家大細有太大分別
如果你做緊果間係真係超大公司
而福利同前途都好明確既話
如果唔係, 睇錢做人啦
而家大把大公司都係得個名既姐
入到去,分分鐘重衰過細
而且話兜就兜,細公司就麻煩D囉
不過人少D 識做人既應該都無咩野既